中大研究：兩成新型肺炎患者肝臟受損 死亡風險增數倍

中大研究發現，約兩成新型肺炎患者出現肝臟受損問題，包括肝炎、膽汁淤積或同時有這兩種症狀。研究又推算這類患者，因病情惡化轉往深切治療部或使用儀器輔助呼吸、甚至死亡的風險，是其他患者的8倍。

研究分析了在本年1月23日至5月初期間約1000名新型肺炎患者的情況，發現約23%患者體內的肝酵素水平上升，中大內科及藥物治療學系腸胃及肝臟科教授黃麗虹指出，患者年紀愈大，相關風險愈高，基於近期多了長者確診，相信感染新型肺炎後出現肝臟受損的數字會增加。

全文:

yeah, 做毒撚，乜撚都冇得做就死咗

患者年紀愈大，相關風險愈高，基於近期多了長者確診，相信感染新型肺炎後出現肝臟受損的數字會增加。

連登仔：後生都死

之前好似話會影響個心依家連肝都影響埋
仲有邊到係唔影響

dybala 做撚埋球王
西書場場入樽

連登仔話唔怕，中左都唔好睇醫生